\usepackage{ascmac,amsmath,txfonts,amssymb}
\usepackage{emathPbb}
\usepackage{emathPb}


%%%%%beamerプリアンブル%%%%%%%%%%
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}} % ←pdfファイルのしおりの文字コード

%テーマの設定
\usetheme[width=15mm,left,hideothersubsections]{Marburg} 
%サブセクションが多いとき
%\usetheme[width=15mm,left,hideothersubsections]{Marburg} 
\usecolortheme{sidebartab}
\useinnertheme[shadow]{rounded}
\useoutertheme{}



\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % ←ナビゲーションを表示しない
\usepackage{graphicx} % ←パッケージの追加
\mathversion{bold}%数式のフォント
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\renewcommand{\kanjifamilydefault}{\gtdefault}%日本語をみやすく

\setbeamerfont{title}{size=\Large,series=\bfseries}
\setbeamercolor{title}{bg=blue!60!black, fg=white}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\Large,series=\bfseries}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=white,bg=black}
\setbeamertemplate{frametitle}[default][center]
\usefonttheme{professionalfonts}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.15}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]%ページ番号
\setbeamerfont{footline}{size=\scriptsize,series=\bfseries}
\setbeamercolor{footline}{fg=white,bg=black}
\setbeamertemplate{headline}{}
\setbeamercolor{block title}{bg=blue!60!black, fg=white}
\setbeamercolor{block body}{bg=blue!20!white}
\setbeamercolor{block title alerted}{bg=red!60!black, fg=white}
\setbeamercolor{block body alerted}{bg=red!20!white}
\setbeamercolor{block title example}{bg=green!60!black, fg=white}
\setbeamercolor{block body example}{bg=green!20!white}

\usepackage{hyperref}

% 標準カラーの調整 ※ 必要に応じて追加しても良い
%\definecolor{cyan}{cmyk}{  .7, 0, 0, 0}

%%%%%%%%%%%コマンド
\newcommand{\hi}[1]{\temporal<#1>{\color{lightgray}}{\color{black}}{\color{black}}}
\newcommand{\alerthi}[1]{\temporal<#1>{\color{white}}{\color{red}}{\color{black}}}
%\linkbotton{URL}{表示するテキスト}
\newcommand{\linkbotton}[2]{\href{#1}{\beamergotobutton{#2}}}
%最初のIは大文字のアイである
\newcommand{\Item}[1]{\begin{itemize}#1\end{itemize}}
\newcommand{\Itemnum}[1]{\begin{enumerate}#1\end{enumerate}}
%バックスラッシュ
\newcommand{\bs}{$\backslash$}


\newenvironment{myframe}{\begin{frame}{ \thesection \insertsection$\cdots$\insertsubsection}}{\end{frame}}
%セクション名だけのときはこれを使う
\newenvironment{myframe0}{\begin{frame}{ \thesection \insertsection}}{\end{frame}}
%verbatim環境を使うときにはこれを使う
\newenvironment{myframeverb}{\begin{frame}[containsverbatim]{ \thesection \insertsection$\cdots$\insertsubsection}}{\end{frame}}

\newcommand{\col}[2][blue]{{\color{#1} #2}}





%%%%%%beamerプリアンブル%%%%%%%%5


%セクションの見出しをかえる
\renewcommand{\thesection}{\S\;\arabic{section}}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}}
\renewcommand{\thesubsubsection}{}



%式番号の表示．セクションごとにかわるように設定
\def\theequation{(\arabic{section}.\arabic{equation})}
  \makeatletter
  \@addtoreset{equation}{section}
  \makeatother
  %( 式番号)にする
\renewcommand{\tagform}[1]{#1}
%．．．をなくす
\preEqlabel{}

%式番号ありの数式\Eq{ラベル}{数式}．ただしラベルは最後の数式番号につく.
\newcommand{\Eq}[2]{
\begin{eqnarray}
#2
\label{#1}
\end{eqnarray}
}

%boxの定義
\newenvironment{iboxB}[1]
{\begin{breakrectbox}[item={\bf #1},linethickness=1.5pt]}
{\end{breakrectbox}}

\newenvironment{ibox}[1]
{\begin{rectbox}[item={\bf #1},linethickness=1.5pt]}
{\end{rectbox}}


%定理などのカウンター
\newcounter{thmcounter}[section]
\renewcommand{\thethmcounter}{\arabic{section}.\arabic{thmcounter}}
%問題のカウンター
\newcounter{probcounter}[section]
\renewcommand{\theprobcounter}{\arabic{section}.\arabic{probcounter}}

%小さい問題のカウンター
\newcounter{lprobcounter}[section]
\renewcommand{\thelprobcounter}{\arabic{section}.\arabic{lprobcounter}}

%定理とカウンタを同じものにするものにこれをつかう
\newcommand{\TheoremD}[4]{\refstepcounter{thmcounter}\label{#2}\begin{block}{#4\thethmcounter{\ #1}}  {#3} \end{block}}
\newcommand{\TheoremDE}[4]{\refstepcounter{thmcounter}\label{#2}\begin{exampleblock}{#4\thethmcounter{\ #1}}  {#3} \end{exampleblock}}
\newcommand{\TheoremBox}[4]{\refstepcounter{thmcounter}\label{#2}\begin{block}{#4\thethmcounter{\ #1}}  {#3} \end{block}}
\newcommand{\TheoremBoxB}[4]{\refstepcounter{thmcounter}\label{#2}\begin{block}{#4\thethmcounter{\ #1}}  {#3} \end{block}}

%問題とカウンタ同じものはこれを使う
\newcommand{\ProblemD}[4]{\refstepcounter{probcounter}\label{#2}\begin{block}{#4\theprobcounter {\ #1}}  {#3} \end{block}}
\newcommand{\ProblemBox}[4]{\refstepcounter{probcounter}\label{#2}\begin{block}{#4\theprobcounter{\ #1}}  {#3} \end{block}}
\newcommand{\ProblemBoxB}[4]{\refstepcounter{probcounter}\label{#2}\begin{block}{#4\theprobcounter{\ #1}}  {#3} \end{block}}

%小さい問題
\newcommand{\lProblemD}[4]{\refstepcounter{lprobcounter}\noindent {\bf{#4\thelprobcounter#1}．}\label{#2}#3}

%\Thm{(定理の名前)}{ラベル}{定理の内容}という使い方．ラベルは\ref{ラベル}で使用
\newcommand{\Thm }[3]{\begin{quote}\TheoremD{#1}{#2}{#3}{定理}\end{quote}}
\newcommand{\Lem }[3]{\begin{quote}\TheoremD{#1}{#2}{#3}{補題}\end{quote}}
\newcommand{\Prop }[3]{\begin{quote}\TheoremD{#1}{#2}{#3}{命題}\end{quote}}
\newcommand{\Cor }[3]{\begin{quote}\TheoremD{#1}{#2}{#3}{系}\end{quote}}
\newcommand{\Def }[3]{\begin{quote}\TheoremD{#1}{#2}{#3}{定義}\end{quote}}
\newcommand{\Exl }[3]{\begin{quote}\TheoremDE{#1}{#2}{#3}{例}\end{quote}}
\newcommand{\Prob }[3]{\begin{quote}\ProblemD{#1}{#2}{#3}{問題}\end{quote}}
\newcommand{\ExlProb }[3]{\begin{quote}\ProblemD{#1}{#2}{#3}{例題}\end{quote}}

%\ThmBox{(定理の名前)}{ラベル}{定理の内容}という使い方．ラベルは\ref{ラベル}で使用
\newcommand{\ThmBox}[3]{\TheoremBox{#1}{#2}{#3}{定理}}
\newcommand{\LemBox}[3]{\TheoremBox{#1}{#2}{#3}{補題}}
\newcommand{\PropBox}[3]{\TheoremBox{#1}{#2}{#3}{命題}}
\newcommand{\CorBox}[3]{\TheoremBox{#1}{#2}{#3}{系}}
\newcommand{\DefBox }[3]{\TheoremBox{#1}{#2}{#3}{定義}}
\newcommand{\ExlBox }[3]{\TheoremDE{#1}{#2}{#3}{例}}
\newcommand{\ProbBox }[3]{\ProblemBox{#1}{#2}{#3}{問題}}
\newcommand{\ExlProbBox }[3]{\ProblemBox{#1}{#2}{#3}{例題}}

%以下はページをまたぐときに使う。breakitemboxで，\thoremBというように使う

\newcommand{\ThmBoxB}[3]{\TheoremBoxB{#1}{#2}{#3}{定理}}
\newcommand{\LemBoxB}[3]{\TheoremBoxB{#1}{#2}{#3}{補題}}
\newcommand{\PropBoxB}[3]{\TheoremBoxB{#1}{#2}{#3}{命題}}
\newcommand{\CorBoxB}[3]{\TheoremBoxB{#1}{#2}{#3}{系}}
\newcommand{\DefBoxB }[3]{\TheoremBoxB{#1}{#2}{#3}{定義}}
\newcommand{\ExlBoxB }[3]{\TheoremDE{#1}{#2}{#3}{例}}
\newcommand{\ProbBoxB }[3]{\ProblemBoxB{#1}{#2}{#3}{問題}}
\newcommand{\ExlProbBoxB }[3]{\ProblemBoxB{#1}{#2}{#3}{例題}}

\newcommand{\lproblem }[3]{\begin{quote} {\small \lProblemD{#1}{#2}{#3}{問} } \end{quote}}

\newcommand{\Prf}[2]{{\bf \underline{{#1}証明}}  {#2} $ \blacksquare$ }

\newcommand{\answer}[2]{{\bf \underline{{#1}解答}}  {#2} $ \blacksquare$ }

%\newcommand{\Exl}[1]{{\bf \underline{例{#1}}}}
\newcommand{\notion}[1]{ ( {\bf \underline{注意} }#1)}

\newcommand{\mb }[1]{$ \mathbb{#1} $}

\newcommand{\Mobius}{${\text M\ddot{\text{o}}\text{bius}}$\ }

\newcommand{\mabs}[1]{$\bigl| {#1} \bigr|$}

\newcommand{\Matrix}[1]{\begin{pmatrix}
#1
\end{pmatrix}}



